點解香港人奴性咁強

每次lunch都深思一個問題

明明十間有十間要求員工準時返工，但潛規矩上司想你加班，準時走隔日有說話聽。

明明有時放緊假，又要應酬公司電話群組轟炸，身心已經放鬆唔到。

明明人手唔充足係公司自己請唔夠人既問題，語言偽術叫同事自願加班共同進退。

明明人工同工時不成正比，知道公司吝嗇給予假期或福利。

咁點解無人覺得應該有人帶頭集體停止非自願性既強制加班？

唔通社會無人覺得長期咁做野，壓力又大，身心會唔健康，任由僱主魚肉為雞碎人工值得嗎？

冇計 香港 唔計公務員 私人市場8成都係咁
你唔OT同事都會OT 到同老細又同OT方連成一線
你又變成少數派 華人劣根性

開壞咗個頭，冇計

有d人好變態
覺得做野一定要辛苦
仲好pround of自己做野做到狗咁
你地有冇呢d同事

好多香港人對香港經濟一直起飛好自豪

但文員仔由97到18年都係個20k都冇！人工冇加一倍，但物價都唔知2,3倍

proud

香港經濟咪又係以剝削員工為基礎

係呀！但班香港人成日笑鬼佬經濟差，但又呻鬼佬多時間陪屋企人 好撚矛盾！

笑鳩完佢但又多得佢地搞到香港好撚剝削勞工！我要接佢地手尾！所以希望新一代堅持唔好同化！
只要一日有人講90後好撚懶，就證明成功緊班廢老太叻扮工

工作狂
仲慘係ed人要令你變埋工作狂
自動變成港奴

班老海鮮真是好撚叻扮工

但我見鬼佬做嘢幾有效率同做嘢揸正做多，佢地唔prefer ot除非必要但外國要補水。

最慘係班工作狂係扮架！班友只係做，但唔係高效率做！

個撚個遲遲走，但效率？其實冇

正常都要補水啦！唔補揾個10幾K補完重cheap過洗碗

係點鳩啲下屬做
自己全日鳩fing fing

仆街政府助長

威威就自己攞，鍋就瀉得快過你同我

都唔係嘅！人種問題

係呀DLGH

所以冇撚用！In政府過人世算！私人巿場比狗做

人地咁樣先聰明 最緊要自己過得舒服

e位巴打講野好有人性

舊一代垃圾思想

工時咁長 仲要ot o你老母 俾埋仔命公司咩

新一代一定想準時收工 有工作冇自由 真係狗都不如

同我平起平坐！最搞笑佢自己都係基層 笑撚死！

香港d做野係冇野搵野黎搞on99
真正有問題又唔敢反映驚得罪人

趁後生努力考政府工把
私人市場除非你有人脈
否則發圍極有個抱

上次ViuTV個HR好撚好笑

歡迎去睇

佢講自己公司請人條件

佢:香港人冇可能Work life balance

職位 文員
薪金 14000
OT？ Sure

難怪自己講基層職位冇人In！因為你On9呀嘛

有沒link

舊一代都就死矖 佢咪去墳場請人囉

冇呀！去又要威又要帶頭盔有幾集講HR

人係有被管束性服從性，尤其華人，咁既文化大家有份做成如果當初所有人都提倡work life balance 企硬，啲仆街仲有得咁野蠻撚狗咁撚？

啲人計糧，重覆計同一條數3次當有野做 成日見

文員仔都冇可能work life balance on99

點解個個都考政府
只係一舊冇噤難食嘅屎, 你都係要日日起身返工
要做應該唔返工, 每日做吓運動, 攞綜緩, 住公屋先至係皇道

冇計！知歷史知未來！中國呢區一直行帝制咁多年都冇人會反抗，即使近代都係鬼佬黎搞亂咗你先扮搞 依家呀小熊維尼又無限任期又帝制，所以中國人？心鳩淡

佢當撚咗自己請CEO

你唔加班咪冇得升職囉

同時政府唔會抄你！Hea9做又係一日，反正我唔搏升嘅

文員升高級文員？升完你Pose但人工就升幅有限，責任就倍數上升

我有個上司日日都話自己做野辛苦，其實每日起碼用成個鐘喺度撳團購ubereats footpanda

我準時返工起身都好撚辛苦㗎
話時話就7.準時收工

升職唔係睇能力係睇加班時數

啲人睇你夠唔夠on9為公司賣血嘛

一言驚醒夢中人

fb大把依啲人叫春

台灣同日本都有相同問題，成個亞洲社會norms係咁，係需要2,3代人嘅時間先改變到

你廢o者

我返緊新工
合約寫明返九半放六半，OT冇補水，只會補鐘第二朝可以遲返
到六半一個人都唔郁，得我自己走睇落幾奇怪

big4 audit好多

肯撚定有 成鳩日係咁講自己好忙好忙要不停ot 最撚仆街係人地做好野抖下 佢又會次次都見到仲會背後話人係咪workload少 屌你 你只係隔離dept既ger咋 理人地dept做乜鳩呀

好似叫獅子山精神

呢個真
搞到放假都叫你做野

唔屌人workload 少又點係腦細面前比較自己workload 多
不過hea 還hea, hea 到累街坊個d 真係底俾人屌

hea到累街坊梗係抵屌 但係岩岩做好晒野想抖抖都怕比人放暗箭 搞到間公司森林咁 無人敢喺pantry留多陣又好好咩
同埋大家工作性質唔同 硬係要比較workload既話其實清潔阿姐果d咪仲辛苦 行出行入洗晒全公司 又唔見佢屌我地呢班坐喺電腦前面做野果d workload輕

經濟上無新動力，最後個個後生入老屎忽行業，欺負後生是常態。
幾十年前唔同，老一輩見後生個個識字讚不絕口。

準時返工,遲左老細會覺得賺少左錢

放工加班,加得多老細會覺得係你身上賺左

留名

返工時間hea
放工時間做野
扮到好撚勤力 根本d野返工時間幾個鐘就做完

有次幾個同事話自己幾準時鬥早返工
係咁屌我話我無責任心
個心笑到仆街

連訓覺發夢都係夢到返工

返咗工一排,發現大部份加班既人唔係因為要趕工定多野做,而純粹係因為隔離個同事未走所以自己唔好意思走,對方又因為自己未走而唔敢走,結果大家都係扮做野,哂哂啲時間.

香港啲公司成日話重視時間觀念,所以要準時返工,遲兩分鐘都出警告信.但從來都無一間公要求員工準時放工,真係好反智.然後公司會話因為你未做哂野,但問返佢調轉如果無野做係咪可以遲返,佢地又會話公司係買咗你時間 真係龍門任佢搬.

返過份工個dept請唔到人搞到個intern 仔日日都要ot

supply demend啫，上司成日遲番早走都冇人郁佢 因為冇左佢唔得，下面做工兵你唔做大把人可以取代你。。當然有骨氣就可以走，選擇永遠係自己手上。。

其實都只係睇你搵唔搵到份興趣工
冇興趣做多陣你都唔想

由小學開始已經教你跟住我做 奴性唔強先奇

其實係資本主義既結果，資方會想盡辦法賺錢，忽視勞工權益。

香港無好似歐美咁發展出保護勞工制度，好大程度歸根於由勞工密集經濟轉型為服務產業為主既70年代至80年代時，遇上中英談判，中英角力下令到保護勞工法例不能前進，市民亦被香港前途問題轉移左焦點，欠缺對民生議題既關注。

而時至今日好多民生問題亦被政治議題轉移焦點，好聽就可以話百家爭鳴，事實係焦點不清，漫無目的咁討論。

仲唔拿拿聲多謝英國佬？

有得揀一定揀外資公司
返過美資 返九半收五半 lunch 1.5 hour
朝早/完lunch 遲到少少返到冇問題
收工一定準時走 deadline前搞得掂啲嘢就冇問題
試過返中資 下下都要打卡
成班人返工時間hea到仆街 又食嘢又傾計
但收工又要OT 完全接受唔到
好快quit咗

又或者有d人真係無野做
純粹涼公司冷氣
我老母就係咁
留係公司睇youtube嘆冷氣開曬公司野飲野食
好彩佢仲有人性一早趕曬同事收工

有時唔一定係對份工無興趣,而係想平衡返工作同私人生活,反而咁樣先可以保持對份工既熱誠. 你鍾意打丁但要你每日打幾次都唔會頂得順啦.

所以咪咁多人狗衝ACO

香港私人公司老闆個個都刻薄，所以正常人都會想入政府安安穩穩

番又要準時番 放就要遲放
有啲炒散重on9 要早到冇錢收

我希望第日有機會做人上司，我唔會好似依家啲老細咁仆街，希望睇到呢個post既人都係咁，有機會做到高層記住要做個有人性既老闆，慢慢改返個風氣

明明有時放緊假，又要應酬公司電話群組轟炸，身心已經放鬆唔到。

所以無咩我基本上唔應
電話都唔會聽

唔覺 日日早幾分鐘放工(17:5x) 去到地鐵站(18:00)永遠迫爆上班族 好似完全無ot呢個現象
利申：公務員

星期一啦

on9文化

開完post你咪又係返工同加班

睇你返乜工囉 專業性質重嘅好少咁撚慘又ot又無補水又假日轟炸，鑊都唔撚駛咩
你望下城大冧樓，港鐵沈降鋼根，一條友都唔駛出黎祭旗

人多，競爭大嘅地方就係咁
你唔奴性重就驚失去工作
因為老闆會請過第二個
相反如果競爭少人少嘅地方
員工真係大返老細轉頭都得

上一代種下既禍 所謂獅子山精神係現今社會只會變成上代人擠壓年輕人既一個藉口 成日叫人捱下捱下就捱出頭 又唔見班地盤佬日捱夜捱捱到 久而久之就變左做”norm”

你做嘢係輕易被取締咪成日要驚

所以香港老屎忽同老細思維仲停留喺6，70年代工廠嘅思維
明明香港已經轉左做tertiary sector 都唔化嘅

又要效率又要工時長
魚與熊掌，邊可以兩樣都有

我之前個濕尻上司
帶我去見客個時
同個客呻：唉家陣d後生又唔肯捱苦 起薪低小小又嫌三嫌四 咪搞到無人入行囉 想當年bababababa
我心諗 屌你人地出面個個起薪都起碼12k啦 你俾得9k搵鬼做咩

又成日話佢老細俾說話佢聽 話d下屬唔肯ot
明明留係度都無野做 準時走第日又哦尻你

時代變啦
唔可以再一味咁守舊，唔係只會失敗

香港人一直都好撚矛盾咖啦

早d訓聽日起身返工

邊間？

咁點解你唔帶領

個陣做Zaxx 去多個厠所都比人質問
無限ot冇補水
朝早又要早返
做野冇一秒停 每秒都摺緊衫
做咗1個禮拜quit咗
唔明點解d人咁鍾意做狗
我問個店長點解冇ot補水 佢話個個都係咁嫁啦
你份糧包咗嫁wor
我心諗 係因為你奴性重
依家行Zaxx 都會覺得d店員好慘 好可憐

最撚仆街係d whatsapp group
平日已經好撚煩 d狗閪射波直頭@你 避都冇得避
大時大節班刷鞋老屎忽sd哂d長輩圖出黎懶搞笑

奴性重只係問題之一
香港d腦細覺得俾錢請你就咩都要做
少少錢使死人
仲未講d腦細短視、自以為是、無腦、唔尊重人
我唔會再做香港中小企
十間有九間半都係俾狗做

好心你咁撚on9就摺埋咪撚講野啦

唔駛儲錢咩…
唔駛生活咩
老婆仔女唔駛養？

政府就係要維持一個生活艱難，但係又未至於冇飯食的環境去比你班友。

企硬啲就OK

如果公司add你入WhatsApp group，即刻同佢講轉咗電話，叫佢add返新電話

1830 1900仲逼

小農dna作怪

新一代都唔一定，覺得係責任感問題。凖時放工=得罪全行

要問下你自己
利申: 從不ot 要炒就炒

對住呢啲工會直接炒個老細
炒過幾個但仲有奴隸走去做
一啲尊嚴都冇

拋

睇見就諗起迫科

你帶頭罷工咪得，做乜要等人做

上次我上司同我講
唔好係公司留咁夜啦
你屋企有無電腦
返屋企先做

記得有次我準時走，我team條老屎忽同人講我唔識做人

我覺得最撚on9係個啲平時又同你一齊屌
自己又永遠ot最撚多嘅傻閪
乜撚野叫無辦法

吊
上一代人肯做肯捱上哂岸
咪臭玩鳩啲年青人

其實佢地暗爽，m屬性dna

好多人做野做到好忙咁，係因為完全無planning無struture咁做野

大把上一代，高層又好低層又好，最鐘意係電腦/server放到啲野亂晒，又唔識Ctrl+F，日日搵野搵三五七個鐘，就覺得好忙

同埋到而家都理解唔到print晒啲野出來，手mark comments，再叫人打返晒入電腦呢種心態

最好笑係覺得自己好重要
我心諗你幾錢人工
成單野又幾錢
係緊要 人工睇到哂

因為總係有班狗做爛市
啲老細會覺得你唔做出面大把人爭住做 你唔鍾意可以唔撈
利申 狗

學校既從小教育

不準駁嘴，好聽就係叫你專重長輩講分串
唔可以無大無細
仆街講句就係要你不準有任何批判
叫你乜就乜，不準質疑不準為自己應有既野爭取

補課心態就鼓吹學生潛意識覺得OT好正常
無成績既只可以接受自己做牛做馬
Over自己工作範圍同責任係應分

日日準時收工
連老細都話我幾乎第一個走
但又吹我唔漲
反正做埋今個月唔做

依啲係劣質基因導致嘅社會問題，冇辦法改變

喺而家全世界講梗提升生產力、創新力 > 勞動力

香港仲攞梗以前嗰套濕鳩獅子山精神嚟打 J

就好似當年洋人用蒸氣機生產，班落後民族仲諗住點大量增加勞動人口同人均工時超越機械

啲老屎忽真係正仆街
個陣舊公司個加班文化都幾嚴重下
你想像到有幾夜走都有
有個陷家產同我地講
: 你地趁後生未有屋企
無野要顧 可以搏殺 唔好怕洩底

我心諗 有好幾個同事一個月都無一日同屋企人食飯 乜撚野叫無野要顧 老豆老母唔係屋企人？！
舊公司就係專請白紙 恰尻啲人 乜撚都唔識 無得話走就走

我上司 逼埋我咁做

正

做邊行

唉，又星期一

由細訓練到大
讀書個陣已經要守埋啲on9校規

垃圾守舊思想

面皮薄姐
你要佢ot佢平時返工就會偷懶又射波
我公司就係咁
我就返去成日訓教打機
有個就成日睇劇
有個就成日射波
跟住腦細覺得你ot好勤力
根本個個ot時間都唔係做野

發起 準時收工革命
炒撚起ot 垃圾文化

講就兇狠！

聽過
搏你老母咩
唔通有野要顧要同你講？

講完只可以埋位做野

成日都覺得ot係最無效率表現
但問題係 好多腦細覺得ot先係勤力
努力工作時間內完成手上工作
又會有腦細覺得你無野做 加大workload
我屌 下屬要做乜 要花幾多時間
上司應該最清楚
其實 香港做上司 識唔識點管理下屬

Ot唔等如好搏
係班老屎忽以為ot等如好搏
根本班人工作時間係度鳩hea
放工時間係度做野，根本扮好勤力

我自己入而間公司果陣已經ot文化嚴重
果陣辭過職
但最後都係唔想再搵過份所以硬食一年就算
所以個個新人入到黎見到咁一係走
一係自己搵方法偷懶
所以其實有ot同無ot做出黎效率一樣

大大聲同佢講屌你老母！

另外一種玩法就係比勁多嘢你做
等你唔夠時間做然後就要OT

我劈炮唔撈 DLGH

我就唔理 合理時間做合理野

個條撚屌有次借我地班細嘅
化大我地啲野 話幫我地爭取
自己坐上個大佬位
之前又成撚日捉人傾計談心
乜都理
真係好仆街
到依家成班離職潮 佢都無出聲留人
因為佢位已上

不過我舊底公司啲人真係勤力嘅
因為真係就算唔hea
全力做 佢地晚晚十一點都收唔到工
間公司真係好閪 用盡啲人
依家咪一次過走好多人

一語中的 就係個劣根性
你唔做 人地都會做...

利申 唔理其他人點睇點講 我準時6點就關電腦

試過老細岩岩出黎話比左份野我
我: 哦 好呀
然後係佢面前就拎袋走人

上一輩都指出呢d 香港 獅子山精神

已經係唯一香港係國際上比人優勝地方

其實日本都差唔多

特別宜家社會經濟都globalize 左

24/7 一定係絕對優勢既
我地24/7得黎重要出一份糧加 trilingal 你話係咪好叻叻好抵玩

一雞三味 任q

有啲人真係收左工都繼續復WhatsApp

我老母有次起身屙夜尿都要復

自己又要成日話好大壓力

依啲人真係做壞規矩

用到咁盡咪又係無人做
跟住就等執笠

一個住屋問題都揸春袋
全香港人人有屋住
無錢買樓第二日即刻有屋每月交兩千蚊
咁好多人都唔會買腦細怕
比二千蚊都有屋訓
最多食平d，炒鳩腦細
可惜 資本主義社會

20000蚊以下我都唔會同佢地OT. 你唔鐘意咪炒.

係窮呀DLGH

認同
東家唔打
咪打西家lol

其實無career prospect 睇到 5萬樓上
我都唔會搏咁多...waste gas

就算有個位開係你上面, 條友又起身

隨時個位都唔係你0既, 空降條契弟落黎, 咁你3年OT就拎左去餵狗

屌, 我寧願自己唔好咁病好過

個同事本身係啲乖仔 (我眼中係鵪鶉), 一日到黑都呻, 但係永遠都唔會同老細要求任何野

五月既時候老細同佢講: 如果你轉做PROJECT, 我就會加你人工
中間SEND過一個EMAIL比老細話想加20%, 老細冇回應任何野
到七月, 公司OFFICIAL既人工調整同埋升職期, 同全條TEAM一樣, 加得2%
一日到黑係咁講: 加得2%, 又要我做多咁多野, 又冇TIMELINE, 又冇PROMISE
我話: 咁你唔出聲問?
佢: 驚

屌

做到隻狗咁
老細照樣恰鳩佢
建議佢轉工

我由一年前入職就叫佢搵工
但係佢執CV都執左4個月
跟住send得幾份, 話冇回音
跟住老細offer, 即刻勁高興

做左超過十年野都唔明你手上冇bargaining chip你只會任人魚肉
搵到份工再揀唔得既

typical又要呻又要話辭職但係到你走左都繼續做多十年既人

講左幾次都係咁, 我都懶得講
佢而家一呻, 我就: 加油, 留喺呢度大把世界, 打工係要捱下架喇, 正面啲

原來連登仔仲講緊文員仔15k

會計仔朝9晚10加home office咪又係咁做

文員仔冇野了

幼稚園老屍都係咁
可能重慘添
未收工一定係做大圍嘢例如啲on9佈置
放咗工先可以整自己班啲嘢
做到主任位都要朝八晚八
個個用「為咗小朋友」黎催眠自己
利申：已經冇做

我好鍾意返工㗎
我一放假就好掛住返工 唔想放假
係咪傻咗

港豬係咁, 問知道個樣野係有問題, 但又唔敢出聲
所以佔中失敗而回係合理的

留明跟進

都係唯有努力搵工
連MEDICAL都冇, 真心不了

話要升職個班慢慢OT啦
我準備準時做啦

不嬲準時走
除非緊要野 如果唔係唔會留低OT/拎番屋企做

放工唔覆你係道理
有咩要求 加人工先傾

有幾多K

我fd做某公司global support

外國team 好L準時飛線返香港

香港team 只要有人未走哂大中華區電話都要pick埋

所以要睇時機
我宜家都寧願花多d 心機收工增值 做好準備迎接機會

好過浪費係一份做幾多都係出返果一萬幾千既工上面
d人眼界又淺 同佢講都曬氣

讀親書都話唔好曬錢

遞信吧
係間垃圾公司做牛做馬為乜姐

後生都係咁先慘
本身d老野死得7788問題就解決
宜家唔洗諗啦 以後都係咁嫁啦

coz its not just a co.

its the strongest crminals in HK

做文員仔都要人OT幾粒鐘真係好痴線
人工就算有得加都唔會多，升職更加無份

所以我幾時都話華人根本幾千年都冇進步過，垃圾民族嚟

香港最多垃圾中小企喺度累人累物，都唔好講業務點樣衝出香港，可能買幾個正版license都分分鐘呻貴要政府擔保借錢，全球平均智商最高喎

根本你On9人就恰你，你會有少少反擊人就會怕你二分

小熊維尼無限任期 習朝開始

番開公營機構 真係唔明番私人公司既人點捱到咁勁